文匯報 ：僭建事件 各界批知法犯法無誠信

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）就司馬文僭建事件，立法會建制派議員批評，司馬文10年來不理政府警告，是知法犯法，而他在報名參選後才處理僭建，其誠信令人質疑。

經民聯立法會議員梁美芬質疑，司馬文處理物業僭建物的手法簡直是「匪夷所思」。她解釋，僭建對政治人物來說是「政治炸彈」，司馬文已在政壇打滾多年，多次參加選舉，並當選南區區議員，是有經驗的從政者，應該對此有警覺，但他明知其住宅有僭建物也遲遲不清拆，證明他明知故犯，刻意違規。

民建聯立法會議員葛珮帆批評，司馬文在10年前已被地政總署發信警告，但一直拒絕理會，將政府的警告當作耳邊風，直到補選截止報名前才急忙清拆僭建物並道歉，只是企圖蒙混過關。身為建築、測量、都市規劃及園境界補選的參選人，他的處理手法有欠妥當，道歉亦欠真誠。

她續指，司馬文在事件上明顯是知法犯法，其誠信有虧。特區政府必須重視有關問題，無論誰涉嫌僭建都應一視同仁，依規處理，不能因身份地位的差異而有不同的標準。

工聯會立法會議員郭偉強批評，身為專業人士、從政多年的司馬文，不可能不知僭建問題的嚴重，但他選擇漠視問題10年，到參加補選後被傳媒揭發才公開交代，處理手法極有問題，並希望反對派不要雙重標準，包庇司馬文的違規行為。

你估好似d八婆咁一句我唔知hea鳩你就算

建制派啲人係咪白痴㗎
你攻擊司馬文啲人就會諗起
鄭若驊夠一樣囉你又唔出聲
市民失憶都冇失憶得咁快下話

有正常邏輯都唔會入建制

指住和尚屌禿驢？

睇個標題以為文匯作反

並希望反對派不要雙重標準，包庇司馬文的違規行為
並希望保皇狗不要雙重標準，包庇________的違規行為

敵人反對 我支持

換左個名同D字眼,可以post多次

你肯定文匯班友唔係將其他報紙啲人名嚟出文？

兩邊打僭建都打到雙重標準